南韓前總統幕僚：金正恩昏迷 金與正成北韓「第二把交椅」

南韓情報機關表示，北韓最高領導人金正恩胞妹金與正，已成為北韓實際上的二把手，但不一定已獲指定為他的繼任人。南韓前總統幕僚、金大中總統時代的青瓦台國情狀況室室長張誠珉引述中國消息指，金正恩早已昏迷不醒，而北韓領導人除非病得很重或者政變被廢，否則不會下放權力，金與正獲權此舉證明金正恩病重。

身為南韓國會情報委員會成員的議員河泰慶周四表示，金正恩已交出一定權力給金與正，「底線是金正恩仍掌有絕對權力，但比起過往，他交出了多一點權力。金與正是他事實上的二把手」。

河泰慶又說金正恩也下放了一些經濟和軍事政策的決策權給其他高層官員，他猜測此舉可能旨在減輕金正恩的壓力，好讓事情一旦出錯時他可避免受到責難。他指出雖然金與正看來指揮了平壤對華盛頓和首爾的政策，但沒有迹象顯示她被培育成領導人，或是她哥哥健康欠佳。

不過，張誠珉就有其他看法，他在社交網上表示，除非北韓領導人病得很嚴重，或者因政變而被取代 ，否則不會下放權力給任何人。他重申自己過去的看法，認為金正恩已臥床不起無法統治，他聲稱獲得中國方面的消息，指金正恩已經昏迷，又綜合自己以往在青瓦台的經驗，證明自己的說法，甚至認為北韓最近幾個月發布的所有金正恩照片都是偽造的。

張誠珉說：「我認為他（金正恩）處於昏迷狀態，但他的生命尚未結束。因為北韓無法長期維持（權力）真空狀態，而且未形成一個完整的繼任模式，故金與正才被推出來。」

金與正據信約30歲出頭，是金正恩唯一在政界任公職的近親，她去年陪同哥哥到越南出席核峯會，與美國總統特朗普談判後，在勞動黨內地位爬升。

金正恩日前宣佈明年1月召開勞動黨代表大會，為經濟制定新的五年計劃，並回應政策「短處」，這將是2016年5月以來近5年首次召開黨大會。金正恩在周三的勞動黨中央委員會全體會議上，承認「朝鮮半島周邊地區各方面及局勢存在意料之外和不能避免的挑戰」，被認為是指制裁、武漢肺炎疫情和近來數星期的暴雨。

英國《衞報》/路透社/南韓《南韓先驅報》

又昏迷。。。。

到中共又想郁台灣嗰陣
金仔會再次露面叫大家唔好忘記佢
放心

係唔撚係架
似係「被昏迷」多啲喎

假新聞，冇講過金正恩昏迷

早排先出過嚟

女人當權好撚恐怖。。。

睇唔明
又昏迷
又交權力出黎
點做?

早排先出黎話有武肺傳入 要做野